{
    "question": "Berikan pendapatmu/komentarmu atas kasus kecelakaan Tugu Tani yang melibatkan apriyani susanti sebagai tersangka dan menewaskan 9 orang??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Sebaiknya apriyani susanti bertanggung jawab atas perbuatan yang dilakukan<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Menurut saya tersangka dari kasus tersebut melanggar terlalu banyak peraturan. Yaitu:<br>\u00a0- Mengendarai mobil saat keadaan tidak siap ( dalam pengaruh narkoba atau alkohol).<br>\u00a0- mengendarai mobil dengan sangat cepat dan ugal-ugalan.<br>\u00a0- Menerobos trotoar yang seharusnya diperuntukkan bagi pejalan kaki.<br>\u00a0- Menabrak 9 manusia yang tidak berdosa.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-hak-asasi-manusia-749",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan Hak Asasi \u00a0Manusia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hak asasi manusia adalah hak yang dimiliki oleh setiap individu sejak dalam kandungan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Hak Asasi Manusia adalah hak yang melekat pada diri manusia sejak manusia lahir</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1rumuskan-kembali-pemahaman-anda-tentang-perkembangan-kehidupan-804",
            "question": "1.Rumuskan kembali pemahaman anda tentang    perkembangan kehidupan pers di Indonesia semenjak pra kemerdekaan hingga\r\n sekarang ini !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semakin baik &lt; semoga Presiden Indonesia yg sekarang mau dipilih Semoga dapat mengembangkan Indonesia &gt; sekian dr sayaa trima kasih\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-n-907",
            "question": "Faktor apa yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa yang mudah dimengerti<br>sesuai dengan kepribadian bangsa kita<br>menunjukkan saling bersatu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-contoh-kasus-pengingkaran-kewajiban-warga-negara-di-indo-239",
            "question": "Jelaskan contoh kasus pengingkaran kewajiban warga negara di indonesia,\r\nSertakan sumbernya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya membayar pajak.<br>banyak perusahaan2 yang tidak ingin membayar seluruh pajaknya. dengan cara menyogok\u00a0 petugas2nya lalu perushaan itu hanya membayar 25% saja<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-rumusan-dan-sistematika-pancasila-yang-tercant-368",
            "question": "Jelaskan perbedaan rumusan dan sistematika pancasila yang tercantum dalam pembukaan UUD 1945 dengan rumusan panitia sembilan dalam rapat tanggal 22 juni 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaannya tertera pada sila pertama :<br>- pada piagam jakarta: \" ketuhanan, dengan kewajiban menjalankan syariat syariat islam bagi pemeluk-pemeluknya\"<br>- pembukaan UUD 1945 : \" ketuhanan yang maha esa\"<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-secara-singkat-proses-pengesahan-uu-988",
            "question": "Deskripsikan secara singkat proses pengesahan UU!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>\u00a0Pembahasan dan Pengesahan Rancangan Undang-</span><span>Undang</span><span><br></span><span>1) Pembahasan RUU di DPR dilakukan oleh DPR bersama Presiden</span><span>atau menteri yang ditugasi, dan atau dengan DPD apabila RUU yang</span><span>dibahas mengenai otonomi daerah, hubungan pusat dan daerah,</span><span>pembentukan pemekaran dan penggabungan daerah, pengelolaan</span><span>sumber daya alam dan sumber daya ekonomi lainnya, dan perimbangan</span><span>keuangan pusat dan daerah.</span><span><br></span><span>2) Keikutsertaan DPD dalam pembahasan RUU hanya sampai pada</span><span>tahap rapat komisi/panitialalat keldngkapan DPR yang khusus</span><span>menangani bidang legislasi.</span><span><br></span><span>3) Keikutsertaan DPD dalam pembahasan RUU diwakili oleh komisi</span><span>yang membidangi materi muatan RUU yang dibahas.</span><span><br></span><span>4) Pembahasan bersama dilakukan melalui tingkat-tingkat pembicaraan,</span><span>yaitu:</span><span>a) Pembicaraan Tingkat I dilakukan dalam rapat paripurna. Pada</span><span>tingkat pertama ini apabila RUU diajukan oleh Presiden. maka</span><span>yang memberi penjelasan adalah Pemerintah (Presiden) atau</span><span>menteri yang ditugasi. Tetapi apabila RUU datang dari DPR</span><span>penjelasan dilakukan oleh pimpinan komisi atau rapat gabungan</span><span>komisi atau rapat panitia khusus.</span><span>b) Pembicaraan Tingkat II dilakukan dalam rapat paripurna. Pada</span><span>pembicaraan tingkat II, apabila RUU dari pemerintah, maka</span><span>dilakukan pemandangan umum dari anggota DPR yang</span><span>membawa suara fraksinya masing-masing terhadap RUU.</span><span>Pemerintah kemudian menyampaikan tanggapan terhadap</span><span>pemandangan umum tersebut. Apabila RUU dari DPR, maka</span><span>diadakan tanggapan pemerintah terhadap RUU tersebut. Setelah</span><span>itu DPR memberikan tanggapan dan penjelasan yang disampaikan</span><span>oleh pimpinan komisi, gabungan komisi, atau panitia khusus atas</span><span>nama DPR.</span><span>c) Pembicaraan Tingkat III dilakukan dalam rapat komisi/rapat</span><span>gabungan komisi/rapat panitia khusus.</span><span>Dalam pembicaraan tingkat ini dilakukan rapat komisi/rapat</span><span>gabungan komisi/rapat panitia khusus bersama pemerintah</span><span>membahas RUU tersebut secara keseluruhan mulai dari</span><span>pembukaan, pasal-pasal, sampai bagian akhir rancangan</span><span>undangundang tersebut.</span><span>d) Pembicaraan Tingkat IV dilakukan dalam rapat paripurna. Pada</span><span>tingkat yang terakhir ini dilakukan laporan hasil pembicaraan di</span><span>tingkat komisi/gabungan komisi/rapat panitia khusus.</span><span>Penyampaian pendapat terakhir dari fraksi-fraksi yang</span><span>disampaikan oleh anggota-angotanya dan dilakukan pengambilan</span><span>keputusan. Pada tingkat ini pemerintah juga diberi kesempatan</span><span>untuk memberikan sambutan terhadap pengambilan keputusan</span><span>tersebut.</span><span><br></span><span>5) RUU yang telah disetujui bersama oleh DPR dan Presiden</span><span>disampaikan oleh pimpinan DPR kepada Presiden untuk disahkan</span><span>menjadi UU.</span><span><br></span><span>6) Penyampaian RUU tersebut dilakukan dalam jangka waktu paling</span><span>lambat 7 hari terhitung sejak tanggal persetujuan bersama.</span><span><br></span><span>7) RUU tersebut disahkan oleh Presiden dengan membubuhkan tanda</span><span>tangan dalam jangka waktu paling lambat 30 hari sejak RUU tersebut</span><span>disetujui bersama oleh DPR dan Presiden.</span><span><br></span><span>8) Dalam hal RUU tidak dapat ditanda tangani oleh Presiden dalam</span><span>waktu paling lambat 30 hari sejak RUU tersebut disetujui bersama,</span><span>maka RUU tersebut sah menjadi UU dan wajib diundangkan.</span><span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-bukti-bukti-bahwa-pelaksaanaan-otonomi-daerah-di-tempat-760",
            "question": "tunjukkan bukti bukti bahwa pelaksaanaan otonomi daerah di tempat tinggal anda berjalan secara maksimal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tercukupinya kebutuhan.<br>dalam kehidupan sehari hari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ada-bank-perkreditan-rakyat-atau-bpr-382",
            "question": "Mengapa ada Bank Perkreditan Rakyat atau BPR ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bank Perkreditan Rakyat (BPR) adalah lembaga keuangan bank yang menerima simpanan hanya dalam bentuk deposito berjangka, tabungan,\n dan/atau bentuk lainnya yang dipersamakan dan menyalurkan dana sebagai \nusaha BPR. Dengan lokasi yang pada umumnya dekat dengan tempat \nmasyarakat yang membutuhkan. Status BPR diberikan kepada Bank Desa, \nLumbung Desa, Bank Pasar, Bank Pegawai, Lumbung Pitih Nagari (LPN), \nLembaga Perkreditan Desa (LPD), Badan Kredit Desa (BKD), Badan Kredit \nKecamatan (BKK), Kredit Usaha Rakyat Kecil (KURK), Lembaga Perkreditan \nKecamatan (LPK), Bank Karya Produksi Desa (BKPD), dan/atau \nlembaga-lembaga lainnya yang dipersamakan berdasarkan UU Perbankan Nomor\n 7 Tahun 1992 dengan memenuhi persyaratan tatacara yang ditetapkan dengan Peraturan Pemerintah. Ketentuan tersebut diberlakukan karena mengingat bahwa lembaga-lembaga tersebut telah berkembang dari lingkungan masyarakat Indonesia,\n serta masih diperlukan oleh masyarakat, maka keberadaan lembaga \ndimaksud diakui. Oleh karena itu, UU Perbankan Nomor 7 Tahun 1992 \nmemberikan kejelasan status lembaga-lembaga dimaksud. Untuk menjamin \nkesatuan dan keseragaman dalam pembinaan dan pengawasan, maka \npersy-ratan dan tatacara pemberian status lembaga-lembaga dimaksud \nditetapkan dengan Peraturan Pemerintah.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna itu untuk membantu masyarakat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1berikan-penjelasan-bagaimana-peranan-pers-indonesia-pada-masa-p-734",
            "question": "1.Berikan penjelasan bagaimana peranan pers Indonesia pada masa penjajahan Belanda dan Jepang ! 2.Berikan penjelasan kembali tentang peranan pers di masa revolusi yang dikatakan sebagai \u201cpenjaga kepentingan publik\u201d ! 3.Berikan sekurang-kurangnya 2 (dua) indikator yang mendasar antara peranan pers pada masa orde lama dan orde baru ! 4.Identifikasikan kembali dalam bentuk apa sajakah perubahan pers di Indonesia paska rezim orde baru atau era reformasi dewasa !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. pers memberikan kabar perkembangan tentang perjuangan para pahlawan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pers memberikan perkembangan\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yg-tau-gk-peristiwa-lubang-buaya-dan-siapa-saja-korbanya-dan-423",
            "question": "ada yg tau gk? peristiwa lubang buaya dan siapa saja korbanya dan siapa dalang dibalik semua kejadian tersebut???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Letjen TNI\u00a0Ahmad Yani\u00a0(Menteri/Panglima Angkatan Darat/Kepala Staf Komando Operasi Tertinggi)Mayjen TNI\u00a0Raden Suprapto\u00a0(Deputi II Menteri/Panglima AD bidang Administrasi)Mayjen TNI\u00a0Mas Tirtodarmo Haryono\u00a0(Deputi III Menteri/Panglima AD bidang Perencanaan dan Pembinaan)Mayjen TNI\u00a0Siswondo Parman\u00a0(Asisten I Menteri/Panglima AD bidang Intelijen)Brigjen TNI\u00a0Donald Isaac Panjaitan\u00a0(Asisten IV Menteri/Panglima AD bidang Logistik)Brigjen TNI\u00a0Sutoyo Siswomiharj<u>o</u>(Inspektur Kehakiman/Oditur Jenderal Angkatan Darat)<span>Gestapu<span>\u00a0(Gerakan September Tiga Puluh),\u00a0</span>Gestok<span>\u00a0(Gerakan Satu Oktober) adalah sebuah peristiwa yang terjadi selewat malam tanggal\u00a0</span>30 September<span>\u00a0sampai di awal\u00a0</span>1 Oktober\u00a01965<span>\u00a0di mana enam perwira tinggi militer\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0beserta beberapa orang lainnya dibunuh dalam suatu usaha percobaan</span>kudeta<span>\u00a0yang kemudian dituduhkan kepada <br>anggota\u00a0</span>Partai Komunis Indonesia<span>.<br></span><br>dalang adalah pimpinan pki aidit</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "klo ndk salah , Ahmad YaniRaden SupraptoMas Tirtodarmo Haryono Siswondo Parman Donald Isaac PanjaitaSutoyo Siswomiharjo pelAKUNYA pki<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}